

 Kým sa ma táto záležitosť priamo nedotýkala, tak som informáciami tohto druhu vôbec nedisponovala. Naivne  som si myslela, že snáď každá väčšia nemocnica má aj lôžkové oddelenie rehabilitácie. Omyl! 
 Moja prvá otázka na možnosť hospitalizácie bola vo Fakultnej nemocnici v Martine. Oddelenie zrušené! Skúšala som osloviť  Ústrednú vojenskú nemocnicu v Ružomberku, NsP v Žiline, FNsP F.D. Roosevelta v Banskej Bystrici. Všade  rovnaká odpoveď, akoby vopred nahratá na odkazovač - takýmto oddelením "už" nedisponujeme. 
 Podľa mňa, je dosť zarážajúce, že v takejto  spádovej oblasti ani jedna nemocnica si spomínané oddelenie neponechala, hoci v minulosti bolo súčasťou jej zariadenia. Je mi jasné, že za všetkým sú peniaze, iste aj v týchto prípadoch sú tým pravým vinníkom. Nemocnice šetria, kde sa dá a menej dôležité oddelenia rušia. Aspoň ja si to tak vysvetľujem. Viem pochopiť, že existujú výrazne dôležitejšie oddelenia nemocníc, zachraňujúce životy, a že popri nich je "rehablilitačné" nepodstatné.  Ale... 
 Predstavte si však situáciu, že ste po vážnej  operácii, potrebujete rehablilitovať, nemôžete celé týždne  sedieť, prepravovať sa denne na ambulatnú rehabilitáciu nezvládate a lôžkové v nedohľadne. Odborne vedenú  rehabilitáciu nutne potrebujete, aby ste ňou napomohli pozitívnemu výsledku operácie... 
 Nitrianska nemocnica je jedna z mála, ktorá prevádzkuje oddelenie rehabilitácie s lôžkovým potencionálom. Okrem nej sa  lôžkové nachádza v Nových Zámkoch a nemám overené, či v Trenčíne. Samozrejme, Bratislava má viac možností. Nakoľko preprava je pre mňa dosť náročná, nakoľko prevoz v sede  neprichádza do úvahy, tak Nitra je pre mňa dosť od ruky. Iné východisko však dodnes nepoznám a tak mi iné neostáva, len požiadať nitriansku nemocniu o ústretový krok prijatia, hoci do spádovej oblasti nepatrím. 
 Len tak ma napadlo, či by pri takých rozhodnutiach, keď nemocnice jedna za druhou rušia isté oddelenie, nemal zasiahnuť aj "vyšší" orgán a zabezpečiť, aby v každej spádovej oblasti bola aspoň jedna nemocnica, ktorá by daným oddelením disponovala... 
 Tak mi, prosím, drže palce! 
 Ďakujem za prečítanie. 
   
 foto: zdroj internet 
   

